【九寨溝強震】官方報20人死 殯儀館打臉：應該不止

【九寨溝強震】官方報20人死 殯儀館打臉：應該不止

今日是四川九寨溝地震震後第三日，距震央漳扎鎮30多公里的九寨溝縣城，基本已恢復平靜。存放在縣殯儀館的地震遇難者遺體，這兩天紛紛運走。殯儀館工作人員透露，地震後至今他們共收到16具遇難者遺體，但也有遺體被送到其他城市，「地震到底死了多少人，你要去縣民政局查問」。

今日，九寨溝縣城除了當局仍然嚴控進入漳扎鎮的人員車輛，縣應急辦辦理車輛進入震央的辦公室人流進進出出一片忙碌，縣城已看不到地震後的氣氛，街頭路邊插著彩旗的志願者攤檔甚至無人守看。

相反縣城殯儀館卻進入忙碌狀態。暫存於此的地震遇難者遺體，凡家在外地的，這兩天都要運回原籍處理。九寨溝殯儀館沒有火化設施，因當地仍流行土葬，一出縣城四周都是大山，成為長眠者安身之處。殯儀館只提供臨時雪藏保管遺體，以及舉行告別儀式的場所。

該館工作人員回應《蘋果》記者查詢表示，他們從地震後星期三(9日)凌晨開始，至昨日共收到16具遇難者遺體，因這些遇難者多是外地人，這兩天他們的家人親屬紛紛來辦理手續，把遺體運回原籍安葬。對於官方公佈地震死亡20人，該工作人員表示「應該不止」。因有的遇難者遺體直接從震央運往黃龍鎮那邊，有的死在醫院就存在醫院太平間。「你要是想準確瞭解，縣民政局負責統計，去那邊問好了。」

記者在殯儀館現場見到遇難者唐勇的家人，正在辦理死者後事，唐的家姐唐小姐表示，弟弟今年剛20歲，在漳扎鎮一個餐館當服務員，地震時正在工作，被倒塌的房子壓死，「現在我們都不知道找誰要說法，問政府，政府說跟餐廳老闆商量，餐廳老闆說不是他的責任。現在連我弟弟的善後費，都不知道找誰好。」

成棟酒店倒塌
得廿個人死？

工作人員好快會係遇難者名單

好快會被消失

俾釘書機釘啦

中共：冇話一個人得兩手兩腳一身一頭wor

官方 : 樓宇倒塌不列入地震死亡

自己出埋殯

殯儀館不了解國情

加多十個囉
保持紀錄隊形

得返15個quota咋 包容下啦屌你老母

條屍唔係完整唔當一個死者

從高處墮下而死、被大石從高空砸死、長期埋在泥土內缺氧而死、在醫院內失救而死，呢啲都唔係地震直接殺死，唔應該計數

支那政苦根本唔會理人民生死，永遠一出事死亡人數一定30以下...

一巴摑埋去

地震前的死亡人數 不會在本次的地震遇難人數之中

唔緊要啦

20隻又好
20萬隻又好

喺共產黨眼中咪又係差唔多

咁地震應該唔會死人

來人，把殯儀館的人都加入進去。

諗真D
一有天災, 又係殺人既好時機

殯儀館職員要準備定個位比自己

蚹蛤蟈蜻